老八拓荒者首戰告捷 巴克利掃地預言湖人會被橫掃

拓荒者今在季後賽首戰以100比93扳倒湖人，退休球星巴克利（Charles Barkley）先前就曾預估若拓荒者首戰贏球，就會在第一輪將湖人掃地出局，首戰贏球後，巴克利更在轉播現場用掃把掃地，暗示湖人即將被橫掃，影片流出後引起不少討論。

儘管詹姆斯今攻下23分17籃板15助攻大三元成績，但湖人整體命中率不佳，三分命中率更是不到2成，成為首戰落敗的關鍵，而拓荒者首役發揮下剋上精神，在末節逆轉戰局，終場就以7分差贏球。

這一勝也讓拓荒者全隊士氣大振，扳倒西區龍頭湖人並不是玩笑話。知名球評、退休球星巴克利則在賽前大膽預測，若拓荒者能在第一場擊退湖人，將會橫掃對手晉級次輪，此話一出引起不少球迷吐槽。

有趣的是，拓荒者稍早確定贏球後，巴克利直接在轉播室拿起掃把掃地，暗示自己的預言有機會成真，影片流出巴克利再次成為討論焦點。

而拓荒者今贏球後，後天雙方將進行第二場交手，湖人當家球星詹姆斯（LeBron James）則認為此役球隊在投籃把握度不佳，雖擁有很好的機會，但很可惜沒能把握，這也是接下來湖人需要改進的重要方向。

條友都幾神，掃到今場打半場就分勝負，領先3一1

半場領先29分

打完頭一節都已經分出勝負啦

咁第一節輸20分都試過反cup

掃成點?